點解日本人可以奴性咁重？

點解日本人唔識反抗不人道既職場文化？
全部都係m 男？
逆來順受？

香港人咪一鳩樣

因為屋企有個m女平衡返

返工m一陣有咩所謂

意識形態
當權者用教育等方式灌輸價值觀
令哩個價值觀成為主流 即係意識形態

歷史遺留傳統
日本古代好多鄉村
超級講求團結
當時有啲村例
如果有村民犯咗
係會從此失去村民信任
按村規會變成透明人
即係村入面無人會同你交流
除非你屋企著火或者死咗搞到有臭味
先有人幫你處理
嚮古代咁講求互助先可以生存嘅社會
畀人排擠等於係等死
雖然後來隨住城市化
廢咗呢啲鄉例
但係「懼怕畀群體排擠」呢種心態就保存咗落嚟
代代相傳
所以遇到不平事都唔敢反抗
係驚做完會畀人排擠

唔係係兩言三語可以講到，太多野關事，歷史/宗教/自然觀....

詳情請見 村八分

差好撚遠

反抗左，到時比人炒左，冇工做要家人/政府養個陣咪又比你屌